%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2018 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
\documentclass[14pt, aspectratio=43]{beamer}


\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-beamer}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage{booktabs}

\title{Esprit critique}
\subtitle{Échantillonnage}

\begin{document}

\maketitle

\begin{frame}
  \frametitle{Introduction}

  \begin{center}
    Le Père-Noël existe.
  \end{center}

  \pause

  \begin{center}
    La charge de la preuve appartient à celui ou celle qui affirme.
  \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Échelle de preuve}
  \begin{tabular}{cccc}
    \toprule
    & & & Niveau \\
    Affirmation & Exemple & Intérêt & de preuve \\
     & & & requis \\
    \midrule \pause
    Banale & J'ai vu un chien & Aucun & Très faible \pause \\
    Étonnante & J'ai vu un zèbre & Important & Normal \pause \\
    Incroyable & J'ai vu une licorne & Perle rare & Très solide \\
    \bottomrule
  \end{tabular}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Mise en pratique}
      \begin{center}
        \includegraphics[width=2cm]{sourcier-diapo-AgricultureInBritain-LifeOnGeorgeCaselysFarm-Devon-England-1942-D9817.jpg}
      \end{center}

      Un «~sourcier~» prétend être capable de détecter la présence d'eau dans le sol à l'aide d'une baguette.

      Il accepte de se préter à une expérience pour prouver son pouvoir.

      \begin{block}{Consigne}
        Concevez une expérience pour vérifier le pouvoir du sourcier.
      \end{block}


\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Mise en pratique}
      \begin{center}
        \includegraphics[width=2cm]{sourcier-diapo-AgricultureInBritain-LifeOnGeorgeCaselysFarm-Devon-England-1942-D9817.jpg}
      \end{center}

      Le «~sourcier~»  essaye de déterminer si de l'eau traverse un tuyau.

  ~

  Sur 50 expériences, il a trouvé la réponse correcte 30 fois.

  ~

  Le sourcier a-t-il apporté la preuve de son pouvoir ?
\end{frame}

\end{document}
